\thispagestyle{plain}
\centering \section*{And're, die das Land so sehr nicht liebten}
\index[in]{And're, die das Land so sehr nicht liebten}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!And're, die das Land so sehr nicht liebten}
\index[vw]{Autoren!Erich Schmeckenbecher!And're, die das Land so sehr nicht liebten}

\begin{tabbing}
1. \=And're die das Land so sehr nicht \=liebten, w\=ar'n von Anfang \=an\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf C\\
1. And're die das Land so sehr nicht liebten, war'n von Anfang an\\ 

gewillt zu \=geh'\=n. I\=hnen, manche \=sind schon fort, ist \=besser, ich doch\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf G\\
gewillt zu geh'n. Ihnen, manche sind schon fort, ist besser, ich doch\\

m"usste mit dem eig'nen \=Messer \=meine Wurzeln \=aus der \=Erde \=dreh'n.\kill
\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
m"usste mit dem eig'nen Messer meine Wurzeln aus der Erde dreh'n.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Keine Nacht hab' ich seither \=geschlafen, u\=nd es ist mir \=mehr als weh\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf C\\
2. Keine Nacht hab' ich seither geschlafen, und es ist mir mehr als weh\\

zu\=mu\=t. V\=iele Wochen \=sind seither verst\=richen, alle Kraft ist l"angst\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf G\\
zumut. Viele Wochen sind seither verstrichen, alle Kraft ist l"angst\\

aus mir gew\=ichen, u\=nd ich f"uhl', dass \=ich da\=ran ver\=blut'.\kill
\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
aus mir gewichen, und ich f"uhl', dass ich daran verblut'.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=Und doch m"usst' ich mich von hinnen \=heben, \=sei's auch nur zu \=bleiben,\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf C\\
3. Und doch m"usst' ich mich von hinnen heben, sei's auch nur zu bleiben,\\ 

was ich \=wa\=r. N\=immer kann ich, \=wo ich bin, ge\=deihen; drau"sen braucht'\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf G\\
was ich war. Nimmer kann ich, wo ich bin, gedeihen; drau"sen braucht'\\

ich wahrlich nicht zu s\=chreien, d\=enn mein leises \=Wort war \=immer \=wahr.\kill
\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
ich wahrlich nicht zu schreien, denn mein leises Wort war immer wahr.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Seiner w"ar' ich wie in alten \=Tagen \=sicher; schluchzend \=wider mich\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf C\\
4. Seiner w"ar' ich wie in alten Tagen sicher; schluchzend wider mich\\

ge\=wand\=t, h\="att' ich Tag und \=Nacht mich nur zu \=hei"sen, mich samt meinen\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf G\\
gewandt, h"att' ich Tag und Nacht mich nur zu hei"sen, mich samt meinen\\

Wurzeln auszur\=ei"sen \=und zu setzen \=in ein \=and'res \=Land.\kill
\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
Wurzeln auszurei"sen und zu setzen in ein and'res Land.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. \=And're die das Land so sehr nicht \=liebten, w\=ar'n von Anfang \=an\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf C\\
5. And're die das Land so sehr nicht liebten, war'n von Anfang an\\ 

gewillt zu \=geh'\=n. I\=hnen, manche \=sind schon fort, ist \=besser, ich doch\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf G\\
gewillt zu geh'n. Ihnen, manche sind schon fort, ist besser, ich doch\\

m"usste mit dem eig'nen \=Messer \=meine Wurzeln \=aus der \=Erde \=dreh'n.\kill
\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
m"usste mit dem eig'nen Messer meine Wurzeln aus der Erde dreh'n.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Theodor Kramer, 1938\\
Weise: Erich Schmeckenbecher\\
FA: 17 GB: 19 LB: 30 MO:16 TS: 152 PI:\checkmark
\end{angaben}

\newpage

\index[in]{Lobet und preiset, ihr Völker, den Herrn}
\index[vw]{Tischlieder!Lobet und preiset, ihr Völker, den Herrn}

\begin{tabbing}

\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\
\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\

L\=obet und preiset, ihr V\=ölker, den H\=errn!\kill
\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
Lobet und preiset, ihr Völker, den Herrn!\\

Freuet euch Seiner und d\=ienet Ihm g\=ern.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf E\\
Freuet euch Seiner und dienet Ihm gern.\\

All ihr Völker, l\=obet den H\=errn.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf E\\
All ihr Völker, lobet den Herrn.\\

\tiny{Worte: mündlich überliefert - Weise: Michael Haydn}
\end{tabbing}
